<mediawiki xmlns="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.8/" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:schemaLocation="http://www.mediawiki.org/xml/export-0.8/ http://www.mediawiki.org/xml/export-0.8.xsd" version="0.8" xml:lang="en">
  <siteinfo>
    <sitename>Manjaro Linux</sitename>
    <base>https://wiki.manjaro.org/index.php?title=Main_Page</base>
    <generator>MediaWiki 1.22.5</generator>
    <case>first-letter</case>
    <namespaces>
      <namespace key="-2" case="first-letter">Media</namespace>
      <namespace key="-1" case="first-letter">Special</namespace>
      <namespace key="0" case="first-letter" />
      <namespace key="1" case="first-letter">Talk</namespace>
      <namespace key="2" case="first-letter">User</namespace>
      <namespace key="3" case="first-letter">User talk</namespace>
      <namespace key="4" case="first-letter">Manjaro Linux</namespace>
      <namespace key="5" case="first-letter">Manjaro Linux talk</namespace>
      <namespace key="6" case="first-letter">File</namespace>
      <namespace key="7" case="first-letter">File talk</namespace>
      <namespace key="8" case="first-letter">MediaWiki</namespace>
      <namespace key="9" case="first-letter">MediaWiki talk</namespace>
      <namespace key="10" case="first-letter">Template</namespace>
      <namespace key="11" case="first-letter">Template talk</namespace>
      <namespace key="12" case="first-letter">Help</namespace>
      <namespace key="13" case="first-letter">Help talk</namespace>
      <namespace key="14" case="first-letter">Category</namespace>
      <namespace key="15" case="first-letter">Category talk</namespace>
    </namespaces>
  </siteinfo>
  <page>
    <title>Configuration de Windows NTP</title>
    <ns>0</ns>
    <id>669</id>
    <revision>
      <id>4364</id>
      <timestamp>2013-01-07T13:34:20Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Ewolnux</username>
        <id>26</id>
      </contributor>
      <comment>Created page with &quot;&lt;u&gt;[[Page_Principale|Retour à l'accueil]]&lt;/u&gt;  = TRADUCTION EN COURS =  &lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt; &lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt; =Why a Windows How-To Here?=    So that those people who dual &amp; ...&quot;</comment>
      <text xml:space="preserve" bytes="2508">&lt;u&gt;[[Page_Principale|Retour à l'accueil]]&lt;/u&gt;

= TRADUCTION EN COURS =

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
=Why a Windows How-To Here?=  

So that those people who dual &amp; multi boot with Windows involved can use UTC on the other systems (that are capable at least) that boot off of the same motherboard.

If you are dual/multi booting with Windows you will have to set the other systems to use Local Time like Windows.

If you don't, then each time you boot into Windows it will reset the RTC - Real Time Clock - on your motherboard to Local Time, which doesn't know about daylight saving; looses time; doesn't easily handle moving into different time zones, as UTC does.

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==Background==

This problem has been bugging me since I bought a machine with Win7 installed on it about a year ago as of this writing. I have tried the registry modifications (multiple times) to get Win7 to use UTC to no avail.

When I took to Manjaro recently I decided to set up my NAS box - ReadyNAS Duo v.1. - as a local NTP - Network Time Protocol server, so it would keep my Linux, Mac &amp; PC-BSD machines' time in sync.

(A slight complication here is that I have no need for my Win7 system to access the NAS, so I'll come back to this.)

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==The Crux of the Biscuit:==

I stumbled across a wonderful how-to for setting up Windows machines to use NTP, or a local NTP server. It is quick &amp; easy to do &amp; from my experience it just works (unlike the Windows registry modifications to get Win7 to use UTC).

After using the how-to, I can use UTC on all of my systems without having Windows stuff up the time on one of them every time I boot into it (to play a game).

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==Using Two Diffent NTP servers - a strange case:==

Unusually, (because I don't want Win7 to access my NAS - local NTP server) I have Win7 autonomously using international time servers, though the rest of my systems sync with my NAS - local NTP server, which uses different international time servers.

The inevitable minor time variations that will exist between the international NTP time servers is acceptable to me, &amp; won't last long after booting into the non-Windows system before being corrected by my local NTP server.

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==Come &amp; Get It:==

[http://www.satsignal.eu/ntp/setup.html Here is the truly great how-to]  Enjoy.


[[Setting up Windows NTP|Page originale du wiki anglais]]

&lt;u&gt;[[Page_Principale|Retour à l'accueil]]&lt;/u&gt;
[[Category:Présentation]]
[[Category:Français]]</text>
      <sha1>2y4xjxx22slndxjrh4ziq2bjri42wok</sha1>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
    </revision>
    <revision>
      <id>4508</id>
      <parentid>4364</parentid>
      <timestamp>2013-01-09T09:51:34Z</timestamp>
      <contributor>
        <username>Ewolnux</username>
        <id>26</id>
      </contributor>
      <text xml:space="preserve" bytes="2826">&lt;u&gt;[[Page_Principale|Retour à l'accueil]]&lt;/u&gt;

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
=Pourquoi un &quot;tutoriel Windows&quot; ici?=  

Pour que les utilisateurs qui ont un multi-boot avec Windows d'impliqué puissent utiliser l'heure UTC sur les autres systèmes (du moins ceux qui le peuvent) en démarrant avec la même carte-mère.

Si vous êtes en multi-boot avec Windows, vous devrez configurer les autres systèmes pour utiliser l'heure locale comme Windows.

Si vous ne le faites pas, alors chaque fois que vous démarrerez Windows, celui-ci réinitialisera le RTC - ''Real Time Clock'' - sur votre carte-mère en heure locale; le RTC ne connaît pas l'heure d'été, ne sauvegarde pas l'heure, gère difficilement les fuseaux horaires différents à l'inverse de l'UTC.

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==Background==

Ce problème m'ennuie depuis que j'ai acheté une machine avec Win7 installé. J'ai essayé de faire des modifications de registre (plusieurs fois) pour obtenir que Win7 utilise l'heure UTC. Sans succès.

Lorsque j'ai pris la Manjaro récemment, j'ai décidé de créer ma boîte NAS - ReadyNAS Duo v.1. - en tant que NTP local - serveur Network Time Protocol, pour garder les heures de mes Linux, Mac &amp; PC-BSD synchronisées.

(Une légère complication ici, c'est que je n'ai aucun besoin que mon système Win7 accède au NAS, donc je vais revenir y revenir.)

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==Le point crucial:==

Je suis tombé sur un excellent tutoriel pour configurer les machines Windows afin d'utiliser le serveur local NTP ou NTP. C'est rapide et facile à faire et dans mon cas ça fonctionne parfaitement (à la différence des modifications du registre de Windows pour obtenir que Win7 utilise l'UTC).

Après avoir utilisé le mode d'emploi, je peux utiliser l'UTC sur tous mes systèmes sans avoir  à refaire des manipulations chaque fois après avoir démarré sur Windows (pour jouer).

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==L'utilisation de deux serveurs NTP différents - une étrange affaire:==

Exceptionnellement (parce que je ne veux pas que Win7 accède à mon NAS - serveur local NTP) j'ai Win7 de manière autonome en utilisant des serveurs de temps international. Mes autres systèmes se synchronisent avec mon NAS - serveur local NTP, qui utilise différents serveurs de temps international.

L'inévitable variation mineure de temps qui existe entre les serveurs de temps international NTP est acceptable pour moi, et ne durera pas longtemps après le démarrage du système non-Windows avant d'être corrigé par mon serveur local NTP.

&lt;br clear=&quot;all&quot; /&gt;
==Venez le chercher:==

[http://www.satsignal.eu/ntp/setup.html Ici l'excellent tutoriel]  Appréciez !


[[Setting up Windows NTP|Page originale du wiki anglais]]

&lt;u&gt;[[Page_Principale|Retour à l'accueil]]&lt;/u&gt;
[[Category:Présentation]]
[[Category:Français]]</text>
      <sha1>obqusm6bnufod2twabmim57dgddh4y0</sha1>
      <model>wikitext</model>
      <format>text/x-wiki</format>
    </revision>
  </page>
</mediawiki>
